智利總統宣布全面改組內閣冀平息民憤

智利由反對地鐵加價觸發的大規模示威持續一星期並造成19人死亡之後，總統皮涅拉宣布全面改組內閣，希望平息民憤。他又說，若情況許可，最快可於當地星期日結束備受爭議的緊急狀態。一星期以來，示威者多次與保安部隊衝突，並大規模搶掠店舖，首都聖地亞哥周五更有破紀錄的接近100萬人上街，要求改革。民眾壓抑多年的憤怒，由最初抗議地鐵加價4%，演變成不滿社會經濟結構的抗爭，訴求已擴大至包括皮涅拉辭職、改善退休福利、提供可負擔的醫療保健及教育，以及廢除可追溯至皮諾切特獨裁統治時期的憲法等。皮涅拉日前提出一系列紓困措施，包括取消地鐵加價、押後加電費、提高退休金、調高最低工資、增加向富有階層徵率等。

2019-10-27 03:42:35

人地... 我地... 咁我地又點可以做到呢個地步

BTW 智利地鐵 係唔係CTR?

因為人地無底線衝擊

香港輸在有底線。

人地示威

乜緊急令都取消平息民怨

港共變本加厲

中共邊會咁順攤

屌 我地活起第3世界

藍絲見到智利咁民主會講D乜

衰過

班支那人仲可以正常生活，應該要感恩我地寬宏大量
換轉其他地方，一定係洗劫支那鋪、大規模驅蝗

因為人地真係民主國家

因為人哋係民選
我哋係獨裁政府

死左19人
你願唔願意做果19人先

仲有罷工呀
全球最大銅礦照罷

香港距離大罷工 遠過去火星

你肯定香港無因警暴死人?

人定起碼肯出返個實數。 香港? 浮屍墮樓山上乾屍 官方全部話無可疑 點止19條命?